中科踢爆 禮頓要求刪片滅證 警介入查紅磡站工程人員欺詐

2018年06月29日

中科踢爆 禮頓要求刪片滅證
警介入查紅磡站工程人員欺詐

■中科負責人潘焯鴻接受本報專訪時示範接駁鋼筋。區民傑攝

【港鐵醜聞】

【本報訊】沙中綫接連被揭工程問題，真相尚未查明，港鐵卻登報批評有人單方面指控，觸發最早向政府揭發事件的中科興業董事總經理潘焯鴻現身回應。他披露曾拍下剪鋼筋影片，但去年被聲稱會補救的禮頓要求刪除，並要他簽保密協議。立法會議員涂謹申認為涉刪除刑事調查證據，促警方盡快接觸潘還原影片；據了解，警方最快今日邀路政署人員錄口供，並以中科指控作調查重點。

記者：林偉聰 陳建平 謝明明

消息指，警方最快今日邀請路政署負責紅磡站工程的人員錄口供，要求對方提供相關持份者的詳細資料，以逐一約見港鐵、大判禮頓及分判商中科興業等。據了解，警方昨曾嘗試聯絡中科負責人潘焯鴻，但未能成功，警方將根據中科指控為調查重點，「如果中科嘅指控屬實，就表示有人涉及串謀欺詐，係好嚴重」。

潘昨就紅磡站問題接受多間傳媒訪問，披露曝光前與禮頓周旋細節。中科最早在2015年7月發現紅磡站地盤有工人剪鋼筋，多次口頭阻止對方不果。他形容剪鋼筋是有系統，絕非手工問題，「佢哋後期匿埋，仲轉埋工具剪，剪鋼筋嘅速度同數量都提升咗」，他估計被剪短鋼筋雖未必達5,000支，但亦數以千計。

同年9月一個晚上，他帶同禮頓地盤總管到場，又目睹有人剪鋼筋，「地下cut出嚟嘅螺絲尾，都起碼有30粒」，並見到有工人將剪短鋼筋扭入螺絲帽中。潘隨即拿出手機拍照及拍片，但無法阻止工人繼續；他透露禮頓總管當時回應「好惡劣」，「覺得係理所當然，係正當行為」。講法與禮頓早前向港鐵供稱「不直接知悉」，明顯相反。

禮頓稱補救 促中科保密

潘指剪鋼筋一直持續到2016年中，他多次要求禮頓處理但都不得要領。至2017年9月，他以電郵通知運房局，禮頓才正式與他商討補救方案。

他在2017年9月18日與禮頓達成協議，但對方不願書面保證，反要求潘再簽署保密協議，「我用電話show片係鋼筋被剪，佢哋要求我delete片，咁我都當場delete咗，後來換埋電話」。

因禮頓聲稱會執行補救方案，潘不但同意刪除拍到造假的影片，更回覆運房局稱「問題已獲解決」，政府未有再跟進。這個補救方案無論在禮頓的作供、港鐵的調查報告及多次交代中都從未有提及。

民主黨議員涂謹申認為事件十分嚴重，禮頓要求潘刪除可能涉及刑事調查的證據，警方應該立即邀請潘協助調查，並在有需要下提供人身保護，爭取還原手機被刪除片段，否則是警方失職，「如果潘生𠵱家掉咗個手機，就係妨礙司法公正」。

至於港鐵，潘指曾與港鐵沙中綫總經理胡宏利巡視地盤，對方有問起剪鋼筋問題，他形容胡與工程總監黃唯銘關係密切，質疑黃稱對事件不知情。而港鐵早前聘用獨立顧問做負重測試，潘認為無意義，「好形式主義，多餘，呢刻安心，幾十年之後點？」他認為應抽樣鑿開石屎檢查。

港鐵未有回應刪影片及高層知情等問題，僅表示會配合獨立調查委員會；禮頓則未有回應。

上一則
上一則
一帶一路論壇搵臨記撐場 一人一坐賺$240

下一則
下一則
疑遭報復 生意大跌逾兩億

疑遭報復 生意大跌逾兩億

潘焯鴻：港鐵好似師奶嗌交

蔣麗芸大罵爆料人

"要求刪片滅證"

咁撚樣都得
very 支那style

落手做個個同佢判頭洗定籮柚
一係就走佬

警介入...
黑警做野大家心照

其實警察可以查D咩? 落SITE查?

其實點解要剪大量鋼根 剪完又有咩影響

警方介入都做唔到啲乜

件事一涉及政治 佢地就好撚被動 要配合政府

除非係政府對付反對派 就好撚踴躍

明顯今次單野 特權法被否決 777交比獨立委員會查

最後只有一個答案 就係有改善空間 spin去通報機制

冇人負刑責 冇高層落鑊 跟住如期交貨

怪在有人望見到，有人報告，還要繼續大話冚大話？ 蠢得不合理

x2

我估佢地最後都係是但搵條友出黎食
講真攪咁耐都唔出黎講 都應該係搵緊人出黎食

睇新聞
好似話d鋼根駁唔埋
諗住快刀斬亂麻剪哂佢，
廢事拖延蝕錢
再做另一個step遮返住

希望有backup, 等睇相同片